[教書佬]係咪真係無連登仔教書

啱啱入行
好多野都未上手
一路學一路狂錯
慘就慘在有時自己覺得咁教好但原來唔係咁好
有時備課時間係做admin野時間既十分之一都無

我教banding唔太高既學校
雖然對自己科既知識幾有自信
但有時真係幾難確保到人人都識個concept
好似付出同收獲唔成正比咁

時間好似永遠唔夠用
一日返十二粒鐘都做唔切
日日倒模一樣

有無同路人一齊吹下水

Classroom management 好難控制得好
利申未入行

實習緊？
明白你心情 你當而家係整靚成績同練下教書個tone就得
講係咁講 我自己實習都做得唔夠好

LM

Lm

你諗下你以前讀書個陣點比人教會開心d就點做啦
不過當然未必適合你個人

乜各位咁夜都唔訓

Btw有人理我好感動

小學定中學？
我覺得教小學同中學態度上會有分別

點做到
無pdge 得唔得😶

巴打加油

雖然我唔係正規教書佬，只係呃飯食既補習仔（全科，專科都有）
但係見盡太多教蓄，教到啲學生成pak野，補底執正到有排搞
希望你都會盡力

教咩學校、教中幾先
band 3同band 2頭已經差好遠
band 3初中同band 3高中又差好遠

返工途中喇已經
今晚先覆下大家

我第一年都係咁
去到第二年就會好啲

大把連登仔教緊

唉

入職後發現自己實習嗰陣就係一堆屎

利申：新鮮人

教書仔
又搭緊車返工

我都係第一年教書 成日要趕進度 又多行政野做

實習緊
我明，教得唔好會自責

講多啲，想學野

老屎忽，就廿年

雖然我教幼稚園，但我都覺得classroom management 好難

留名

上左熱門 唔怪得咁多手足入左黎

太太教書，我就準備起身

第一年教 都係邊教邊改善

呢個鐘數全部教書嘅都返緊工

去緊實習

追功課、對學生要一啖砂糖一啖屎⋯⋯
好多嘢都要自己捉摸

加油

唔好誤人子弟啦
利申 有諗過教書

坐係位食緊早餐，今年第四年已經乜都睇化晒。

好多野真係要接觸過先知，出面仲一大班人成日話「以前老師唔合理既要求」/「學校on9校規」

佢地究竟有冇諗過依加既學生同家長幾難搞

係學校做緊社工
留名睇老師心聲

我

教幼稚園
岩岩先起身

頭一兩年都係掙扎期，最重要搵一個合適嘅榜樣去學習（千祈唔好學左一類負面怪、老屎忽咁，老屎忽無年齡歧視，有人三四年就已經可以好似退休咁）。教學熱誠、不斷改進教學、關心學生都係好重要。

教學方法無話一定對或一定錯，有人direct teach、有人行coop、有人玩elearning、有人玩理論，全部都可以係大教育家。不過，搵自己最有力掌控嘅教學法係最重要。當然，要令到學生成功。

學校好多行政工作，都係「大教育」嘅一部分，不過你無論點多行政工作、你幾叻做行政野都好，都係要磨靚教學呢把劍，呢把劍先係最重要個把。仲有，做行政野好易有成功感（或挫敗感），而教學嘅成效往往要6年7年先會見到一個學生嘅成長轉變，故此係要細水長流，好考你耐性韌力。

痴線，我諗我認真左，其實我只是塵世間一名小書童。

GM pt 26

過得一日咪一日.最好射波病假
學生最開心

我做緊ta應該都要報了

其實都係最驚課堂秩序

同埋我係中文系好驚好難教，一有字唔識就俾人笑

依家啲學生好串

轉行啦

岩
之前班同事fd，但係負面怪
人地一句就無限放大攪到我都負面埋
過左兩年先好d

需要講埋咩point 嘛

係，班友坐埋就鬥慘，其實成日見到佢地係位上網淘寶， hea 到六點先敢走

番工最煩既係教員室裡面既鬥爭
老師一聯群結黨
做校長副校既反而會做餐死（為左應付佢地）

我呢間老師準時四點就走得，o唔ot隨老師意 好爽

自處係一種學問，唔埋堆根本唔可能同埋唔實際，埋堆就要自己有好嘅抗逆能力

今年第十二年

i大

教咗2年，覺得香港個制度太on9,冇再教
classroom management其實都係捉心理啫
簡單嚟講等班細路覺得自己有得揀就已經解決唔少問題

有邊行唔係，仲要咁多女人，而班女人個個平日都係做話事嗰個

係因為依加啲家長難搞

你地當初難唔難搵到教席同多唔多人續唔到約

on9

利申:band2入三大

個個都想谷到仔女做人中龍鳳
啲小朋友好慘

有冇巴打分享下點搞課堂秩序

前教畜留個名先

規則重要，但好多時教師睇漏兩樣野，一要目標清晰及合理、二要拿捏準確。

目標清晰包括係你所訂嘅課堂規則，另外係個堂嘅學習目標，呢兩樣有助學生知道自己今日呢堂做乜同堆我守規則係為到大家有效地學習，對於9成嘅學生有用。

課堂內發生嘅野千變萬化，好難好難一概而論。我自己就記住幾個大原則：備課要充足、課堂要有趣而又帶到學術領域嘅知識、嚴而有愛、關顧學生需要（非你自己教學進度或跑數嘅需要）、處理即時課堂秩序問題先由眼神制止到企埋身邊最後先用說話提醒（層級遞進）

課室秩序係藝術，一句講哂，備課充足就已經包左9成。
備課唔止係做筆記或powerpoint，而係諗學生學習難點，點助佢地解決，如何使學生有成功，一項接一項嘅銜接邏輯係點，諸如此類

好高深，但管理到佢地好有成功感

路過想問有冇見過啲小朋友俾老母谷到精神病

有冇人教緊cc, 大專？

壓力比較細?

無公開試壓力

唔係教書嗰陣
我同個3歲幾既小妹妹玩,一齊笈印仔
佢將印出嚟既公仔全部用筆改晒做扁嘴
然後同我講個公仔唔開心, 講咗好多句

個呀媽帶個女一星期幾次去做training
本身呀媽做manager, 性格你大約想像到

我都想grad之後教書，唔教書諗唔到有咩做...
想問pgde係咪真係好難入？

利申讀中文

成班八婆

咪又係睇本身有冇教席+ reference letter + interview

gpa重要嗎 我應該得second up
同埋硬係覺得自己唔係識好多野咁

想轉去讀教育，留名學嘢

輕鬆好多
又唔駛理家長
d 女女又識打扮

學校死server
全世界扮工

有個fd fg 教中學英文
就係我樓下間學校做
有幾次撞到佢7點幾8點先走
同我講 每人7點幾返到去 7點幾先走
成日要比人睇堂 又有活動 5/6點先可以埋到自己位 星期六有時又有d唔知乜野要返學校做
次次返到屋企都要做到12點幾1點
話做完依年應該就quit 辛苦到想死 應該唔會再教書

做老師都幾慘，我做銀行星期六肯定唔駛番，我太太有時要番

我有時唔想番工都會射吓波，一個月一次，太太從冇見佢射波，病假係真病，感冒

遇到閪學校姐睇落

中文sec low

但我阿頭話冇乜所謂，唔知係咪

我同個個fd好熟 佢係個d好有熱誠 做野效率都幾高既人黎 讀hku
但估唔到佢教左幾個月 就話辛苦到想死 好快快D完左依一年
平時佢中午都無得出去食飯 要睇班中一食飯

岩岩入職做TA 瘋狂扮工悶到 又無野做
啲學生見我後生成日撩我 當我無到

以前中學時期十幾歲成日撚鳩啲實習老師
依家廿幾歲出黎社會幾年之後
想同你地班實習老師講聲對唔住

同返其他工一樣 你為左出糧姐
千祈唔好上心

我自己係小學實習緊 又係想死
D學生好似上堂顛左咁 叫極都唔聽
但作為小薯 我唔敢點罰D學生 最多都係忍唔住勁大聲鬧
睇堂個陣 佢要玩野其實好易

朝早空堂望望 點知咁旺
一路爭取時間備課一路做admin野

我呢間band3，全校雙班主任制，睇中一食飯就睇點協調，冇乜人會管老師做乜，甚至有老師一早番黎打波，逢day10有聯課活動，老師學生三點九就一齊玩到四點九，逢day3週會，成個下午學生入哂禮堂，老師冇堂上就乜都得，出左去又得，係位、休息室訓都很，休息室有全層，有零食有三個雪櫃有電視梳化，好輕鬆咁，所以冇乜老師走，走都係搵到好好路數，老屎忽走得7788，係英文科主任成日睇唔起男ta，成日搞事

學生係成績差，唔係曳果啲，當然都活潑，不過冇傳統band3學校果啲咁賤，反而曳果啲sen仔好想拎哂佢地去打靶 幫過sen睇過一堂課後，真係痴撚線

以前有時會喺背後屌d老師
喺度講聲sorry

我太太果間最近都走咗個女同事，而家下學期要請人

死亡十一月真係好辛苦

no public holiday

巴打邊區
Same here

我個位係做到踢哂腳。

紹介黎睇睇！

葵青區

Master?

巴打邊間

工都未收就沉左

有時做全職補習既要多謝d教畜
無教畜我地真係食西北風

教左幾年，岩岩開始覺得d野上左手，輕鬆左d,
然後就開始讀埋個master佢，跟住仲辛苦過初入職個時

大膽啲揾原校老師問下可以點，你有咩權去罰學生好啲

返工加讀書，每日都好支力

放學搞admin野 搞到人人改晒簿走晒都未開始
然後又要返屋企食飯喇

我當然有權去罰學生啦 問題係我唔敢 怕佢地睇堂玩野 而且我自己都唔太想罰 同埋我見原任都唔點罰佢地

反而想知教育界朋友平均幾耐拎到常額教席

我都係教書 覺得香港學校太多行政嘢， 其實 廿幾年前 老師只需要教學 唔使做行政嘢， 點解而家教育改革咁失敗。
我而家 平均五點半都可以走 算好啦

我都好驚最後second low 而家好炆水
識唔少人都識好多野咁 有時覺得睇書多過我嘅人 就算唔係讀中文 識啲作品仲多過我
好驚自己咁嘅質素唔夠班教書

同埋 考pgde會唔會睇dse成績？
最驚以後要用普通話教書

咩U grad

宜家final year英文系 打算報pgde
仲諗緊報中定小學好
其實搵工方面有無話中定小學易搵啲？

想問下你地身邊多唔多經驗深厚嘅老師去咗政府或者其他地方做教育政策有關嘅嘢
對呢方面有興趣但又唔想走得太入老師個discourse 入面

點都好，呢個社會太多仆街教畜，無論小學中學大專大學，巴打記得唔好成為其中一份子

好簡單，你鬧完佢地冇後果，咁緊係唔so你
拎一兩個最曳嚟祭旗，其他就唔會咁亂嚟
同埋鬧之前一定要叫佢地全名，唔好佢地嘈你先睇坐位表搵係咩名再叫
落堂叫出去斟兩句，重點唔係同出去嗰個講啲乜
係俾入面嗰班見到你罰佢
再曳啲嘅叫佢小息/放學搵你，放學會有效啲，因為佢會驚足全日唔知你點對佢

仲有啲對小朋友特別有效，
例如鬧嗰陣叫四目交投佢望住你
行出嚟答問題唔係剩係企喺位

有時可以扮下俾佢地自己做決定
例如印定多一張做唔做都得嘅工作紙，可能得少少嘢，如果嗰日上堂冇人要俾你鬧，功課就做少一樣(嗰張工作紙), 有人俾你鬧就做埋嗰張
如果一開波已經有人衰咗，其他學生實嬲死個細路，咁你可以隔一陣同佢地講，好我見你地都有誠意，嚟緊剩低嗰15分鐘如果冇人曳我就cancel返頭先嗰個罰，咁就全班唔洗做

依個post已經見到唔少 當份工咁打嘅人真係10個有9個

我已經成日開全名叫佢地唔好嘈
間中我嬲嬲地就叫佢企去後面
但佢後面都可以繼續係到大叫講野
放學個到唔係咁好
始終小學生 又家長接送 又校車 又依樣個樣 你一罰佢留堂 真係搵自己黎攪
過左睇堂 我諗佢地再係咁 我會叫佢地中午食完飯黎搵我 我比份練習佢做足4個字

你個方法幾好 我遲D 有時間少少試下
但係對我依1,2星期黎講唔係太可行
因為我堂數唔多 而且間中原任會拎返少少堂 對下卷 攪下D重要野之類

問題就黎啦 依個期間全部功課都是我跟的
因為學生能力比較弱 一般D功課 唔係就咁派出去改完就算
係派之前要上堂講解下 改完派個陣又講解下咁樣
原任間中又會比多1,2份功課 比我知話要做(進度表沒有的)

D功課多到痴線 我全部改好晒 但無時間堂上對
因為原任要對卷 我依加仲差一個聆聽無時間做 但要補返
下期原任又要拎返一堂做正經野 我就黎攪唔掂D功課 要問佢借返堂

其實'叫唔好嘈'呢樣野係冇乜用, 重點係嘈完有咩後果..
通常我習慣係俾一次機會,講完第二次就即罰
(慣犯就一曳即罰)
企後面太近其他細路係唔得, 企前面面向黑板,佢睇唔到其他細路反應先得
基本上佢之所以咁唔怕你, 一半係因為其他同學既反應令佢唔怕你
賤少少既話我會言語上令其他同學孤立佢, 冇人撐已經少一半氣焰
放學唔得就小息, 剩係留返2,3分鐘俾佢去廁所算
開壞咗個頭係好難搞返好

Push

你教左幾耐書？

pish

中學實習緊 學生雖然嘈但係都聽書
幾有成功感既工作

實習同真正有好大分別

現實與理想總有大分別 但至少目前對老師呢份工作有憧憬
最開心係見到學生讚教得好 出奇地好感動

因為實習有好多時間備好一堂課

巴打教乜科

推

好靜牙個post

其實點入職？有冇係學校請左再讀pgde?

而家無乜了
人地有pgde你無(都未計有正式教學經驗嘅人一齊爭)
咁你有無其他方面叻過人先

有！何文田某傳統出名中小學有一個老師係咁，無pgde無基準都有教席。

因為係panel嘅愛徒，所以成績一般都可以去教中學英文。

利申：發夢見到。

Same too 依家返工得閒開電腦睇點樣可以扮到霸氣d 反正坐響位無野做

成日收左工但個心態又未轉換好
係街見到d靚仔搞事都想過去處理下佢地

癡線到

香港咁既教育制度

真係唔係一對一授課

你要睇開啲 接受永遠無可能所有人識晒明晒依個事實

盡左力 就睇學生修為

利申：睇開左

將來會做，但好怕鎮唔到個場

我都會不自覺黑一黑臉同用眼厲一厲佢地

點會冇
次次有人問搵工/PGDE都有堆人應機

中學

牙你

Band2學校？

點入行做夜校 日校老師想轉夜校

i大?

到你教band 3 年年都有5** 你先知道咩叫真正教書

星期五上下水
終於可以自然醒

一樣 做埋訓導之後嚴重左，試過幾次忍唔到，開口話個d有問題ge細路，變左職業病

昏迷11個鐘
之後出卷

有無人而家教書鐘意用 youtube 片教學

利申：唔係教師，但成日上youtube 學野